{
    "question": "Apakah dampak yang mungkin terjadi bila kita mengalami hipervitaminosis atau hipermineral terhadap kesehatan?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "keseimbangan kerja organ tubuh akan terganggu dan mungkin akan menyebabkan penyakit<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-yang-dimaksud-berlobus-pada-lumut-hati-233",
            "question": "Jelaskan yang dimaksud berlobus pada lumut hati!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "lumut hati adalah Riccia nutans, Marchantia dan\nLunularia. <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "talus lumut hati berlobus sama dengan labus pada hati manusia.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-bagaimana-bentuk-tubuh-jamur-pada-tempe-busuk-dan-tempe-yang-t-177",
            "question": "1. Bagaimana bentuk tubuh jamur pada tempe busuk dan tempe yang tidak busuk..?    2. pada bagian manakah tempat pembentukan sporanya pada tempe busuk dan tempe yang tidak busuk.?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sepertinya jamurnya tidak bede bentuknya, tapi hanya berbeda warna<br>tempatnya sama saja di sporangium<br><br>maaf kurang memuaskan jawabannya..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bila-urine-yang-dihasilkan-terdapat-protein-hal-ini-terjadi-keru-655",
            "question": "Bila urine yang dihasilkan terdapat protein, hal ini terjadi kerusakan ginjal pada bagian...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Albuminuria yaitu penyakit yang ditandai dengan adanya protein akibat kerusakan glomerulus.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Terjadi kerusakan pada alat filtrasinya, yaitu glomerulus",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "senyawa-apa-yang-dihasilkan-pankreas-amp-senyawa-apa-sja-yang-d-926",
            "question": "Senyawa apa yang dihasilkan pankreas &amp; senyawa apa sja yang dicerna dalam usus?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yang dihasilkan oleh pankreas adalah mengubah glukosa menjadi energi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-tumbuhan-melinjo-dan-pinus-berumah-termaksud-tumbuhan-b-716",
            "question": "Mengapa tumbuhan melinjo dan pinus berumah\u00a0 termaksud tumbuhan berumah dua",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena dalam satu bunga terdapat satu jenis alat kelamin bisa betina saja ataupun jantan saja",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena tiap pohon hanya memiliki 1 sel kelamin saja, dan antara sel kelamin itu berbeda pohon, maka perkawinannya dilakukan oleh dua pohon<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1sebutkan-urutan-fase-pada-siklus-menstruasi-2-apa-peranan-hor-858",
            "question": "1.sebutkan urutan fase pada siklus menstruasi!    2. apa peranan hormon FSH dan LH yang dihasilkan oleh kelenjar hipofisis dalam siklus menstruasi?\r\n3.bilamana seorang wanita dikatakan hamil?\r\n4. apa fungsi hormon esterogen dan progesteron?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawaban\u00a0<br>2 . produksi sel telur<br>\u00a03 .bila\u00a0sel telur telah membentuk zigot<br>\u00a04. melindungi dan penyokong\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tidak-ada-dua-individu-yang-sama-persis-meski-dua-anak-kembar-se-558",
            "question": "tidak ada dua individu yang sama persis, meski dua anak kembar sekalipun. jelaskan pernyataan tersebut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "walaupun anak kembar mamiliki muka dan kepribadian yg hampir mirip tetapi walaupun begitu ttap masing masing individu tersebut berbeda karena memiliki zat humor yg berbeda pula.<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-jenis-gametofit-tempat-menumpangnya-sporofit-tumbuhan-lumu-453",
            "question": "Apakah jenis gametofit tempat menumpangnya sporofit tumbuhan lumut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "lumut tanduk atau anthoceratoceae<br>klo gak salah<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jawabnya adalah\u00a0tumbuhan paku<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-peralatan-yang-berbentuk-selang-dengan-fungsi-sebagai-pembil-684",
            "question": "1.\u00a0Peralatan yang berbentuk selang dengan\u00a0fungsi sebagai pembilas dan pencuci perut. Selain itu, alat ini dapat juga difungsikan\u00a0untuk pengobatan dan pengambil getah lambung disebut ...    A. rectal tube\r\nB. stomach tube\r\nC. pembedahan\r\nD.pendeteksian\r\nE. telisik\r\n2. perbedaan utama antara sistem pencernaan\u00a0pada hewan memamah biak dengan manusia terletak pada susunan dan\u00a0fungsi dari ...\r\nA. lidah dan mulut\r\nB. gigi dan lambung\r\nC. usus dan anus\r\nD. gigi dan\u00a0kerongkongan\r\nE. usus halus dan usus besar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. B <br>Pembahasan :\n<br>a) Rectal tube, peralatan yang digunakan untuk membersihkan rek- tum dan gas-gas dari usus.\n<br>b) Stomach tube, peralatan yang berbentuk selang dengan fungsi \nse- bagai pembilas dan pencuci perut. Selain itu, alat ini dapat juga \ndifungsikan untuk pengobatan dan pengambil getah lambung.\n<br>c) Pembedahan dengan pembuangan bagian usus yang mengalami radang apabila sudah terlalu parah.\n<span><br>d) Pendeteksian kelainan pada lambung, usus 12 jari, dan esofagus melalui penggunaan sinar-X.</span><br><br>2. B<br>Pembahasan:<br>Pada hewan memamah biak struktur giginya seperti kapak yang berguna \nmenjepit danmemotong makanan. Dibantu dengan lidah, gigi seri mengambil \nmakanan, kemudianmencampurnya dengan air liur. Gigi geraham berbentuk \nlebar dan datar, dengan rahangbergerak menyamping sehingga makanan \ntergiling secara mekanik.Berdasarkan susunan giginya, terlihat bahwa \nsapi (hewan memamah biak) tidakmempunyai gigi seri bagian atas dan gigi \ntaring, tetapi memiliki gigi geraham lebihbanyak dibandingkan dengan \nmanusia sesuai dengan fungsinya untuk mengunyahmakanan berserat, yaitu \npenyusun dinding sel tumbuhan yang terdiri atas 50% selulosa. <br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manakah-bunga-yang-memiliki-putik-sekaligus-benang-sari-diantara-246",
            "question": "Manakah bunga yang memiliki putik sekaligus benang sari diantara bunga pukul empat, bunga merak, bunga\u00a0bougenville, bunga\u00a0kembang sepatu, dan soka?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kayaknya<br>bunga kembang sepatu<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jawab: \u00a0kembang sepatu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}